---
uuid:             7b8afde2-23ce-4460-93ee-e5555ff67f0d
layout:           post
title:            电影：香港沦陷
slug:             movie-1941-hong-kong-on-fire
subtitle:         null
date:             '2015-05-29T13:30:34.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:03:35.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---


抗日反战题材，看这种题材的“三级片”总是感觉良心不安。

不看不知道，当年抗日战争时期，香港也被攻陷，从 1941 年到 1945 年，三年多的沦陷，也是惨遭日本鬼子的蹂躏。

由于是三级片，所以强奸的情节便非常的多，显得小日本鬼子见到女人便只会做这个，先奸后杀。

看着屏幕上惨叫着的肉体，自身的欲望不好说没勾起，但也不多，一方面是惨无人道，另一方面是期望的两大女主都没 Show。

宁为太平犬，不为乱世人。

在乱世，人的生命便是那么的脆弱，说死便死，谈什么人生价值，人生理想，人生追求，都是浮云，活下去才是最重要的，而为了活下去，有多少东西是可以放下的。

放下尊严，像狗一样地活着。

罗家英演的当铺老板，小女儿惨遭蹂躏，可是还是为了保命，送上大女儿，然后老婆也被搞，老婆当鸨母。

> 汉奸不好当。

一不听话便送命。

罗家英演的汉奸良心不安，也就不能苛责，而像另一个，完全已经进入了汉奸的角色，不以为耻，反以为荣，完全便是人渣。

所以，还是不能放下良心，从狗到人，重拾尊严，就靠它了。

往例，放上[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/1786332/)。



